林鄭月娥解釋：「主流意見」即過半人支持

政務司司長林鄭月娥表示，人大常委會八月下旬回覆政改報告時，可能作出指引性規限，有機會引發激烈行動。她又為政改報告中，歸納民意的形容詞分級。

究竟多少才算是「主流」意見？如何算是「較少」呢？林鄭月娥解釋當中的邏輯。她稱意見書中，「較多」、即代表超過一半。

那麼「一些意見」提出「公民提名」；「有意見」反對候選人數設上限。這些形容詞應該排在哪裡，她就未有提及。

特首交報告上中央之後，下一步就是等人大常委會八月回覆。她表示，會與各政黨繼續溝通，期望各方妥協，令原本沒有票選特首的她， 2017 年都投到一票。

有著數咪主流意見

林鄭釋詞

過半支那人